「從簡歷就篩掉中國人」 東京大學副教授挨轟 校方道歉

擔任東京大學特任副教授的企業經營者大澤昇平，日前在個人推特上發表「不在自己公司錄用中國人」、「從簡歷就篩掉中國人」等歧視中國人言論，引發批評聲浪。東京大學認為，歧視言論違反東大憲章，隨後在官網公發布致歉聲明，稱此人為「短期雇用教師」，其言論與校方無關。

中央社引述日本朝日新聞報導，東京大學研究所情報學環（Interfaculty Initiative in Information Studies）及學際情報學府（Graduate School of Interdisciplinary Information Studies）的31歲特任副教授大澤昇平，20日推文「敝公司Daisy不會錄取中國人」、「不會面試中國人，書面審查就會刷掉」、「在資本主義脈絡上，表現差的勞工被歧視也是理所當然」等言論。

報導指出，歧視言論在網上引發風波，東京大學大學院情報學環及學際情報學府對此發表聲明，大澤發文內容與學環及學府毫無關係，但由學環及學府一員發表這樣的言論，令人感到十分遺憾，也對因言論感到不快的民眾表達誠摯歉意。

聲明表示，站在學環及學府立場，必須遵守東京大學憲章，絕不容許任何形式的歧視。

大澤經營人工智慧（AI）研發公司Daisy，也在大型網路證券公司Monex Group等捐助東京大學的「資訊經濟AI解決方案」講座擔任講師。

據報導，Monex Group在事件後也發表聲明，稱完全無法接受大澤的價值觀，非常令人遺憾，也表示將停止對東京大學的捐款。

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

He is right, dude.

唔好明講丫嘛，傻嘅

錯在講出來

想知當唔當香港人係中國人

正確 研究加中國人 等於幫中國研究 佢實偷既

搵人送隻靜靜雞神獸俾佢喇

做得太好了

日本好多公司都係咁做架啦，不過冇出聲姐。

靜靜地贏唔得嘅

可能一堆共諜去見工, 所以twitter 呻

做啱嘅事講出嚟係錯?

佢哋當係

靜靜地

諗起果陣新聞講 日本醫科收女人要求高好多
因為日本女人結完婚就唔做野

有得攬炒我冇所謂

靜靜地贏咪算囉
街外人撚知你潛規則咩 傻仔爆響口

請中國人等於將公司既機密甚至成間公司送出去

大家知道嘅,唔使咁誠實講出黎

會收少d人

g chi